脫褲照腸有人整電腦 女病人：似四仔主角法國醫院手術 醫生被控失德

脫褲照腸有人整電腦 女病人：似四仔主角
法國醫院手術 醫生被控失德

要聞

腸胃肝臟專科醫生洪長錐昨出席醫委會聆訊。袁楚雙攝

【本報訊】腸胃肝臟專科醫生洪長錐被控於2011年在私家醫院聖德肋撒醫院（法國醫院），為露出私處的女病人做腸檢查時，未得對方事先同意，容許2名非醫護人員的男技術員在手術房出現；女病人引述護士稱：「佢哋係嚟整電腦。」洪被控專業失德，昨到醫委會出席聆訊，下周續審。
記者：袁楚雙

案情指女事主X於2010年底因如廁習慣改變，經轉介下向洪長錐求診，洪建議她照腸鏡，定於2011年1月27日入院，X入住大型病房及獲發一條白色長褲，於照腸鏡前更換，不可穿內褲。
X換好衣服後坐在手術床，由兩名職員推入手術室。她指進入手術室後，護士梁婉儀（譯音）叫她脫褲至膝頭，然後屈膝側躺在床上，梁給她一條色毛巾遮蓋赤裸下體，但毛巾僅僅夠掩蓋私處。
X續指，另一名護士彭朗慧（譯音）為她注射麻醉藥，X接受完首次注射後，聽到房內有男士談話，但聽不清楚內容，她本欲坐起查看，惟視力一片灰濛，之後聽到有沉重腳步聲沿床側移至床尾，她感奇怪，問護士：「點解間房咁多人，呢間乜醫院嚟？」護士說：「唔使驚，走晒啦，連醫生都走埋。」X憶述其中一護士指「佢哋係嚟整電腦」，隨後揭起她身上的毛巾，另一護士即在手背打第2針，X不久後失去意識。X醒來後由1月31日起向醫院、醫委會及護士管理局投訴。

狠批「攞病人示範做手術」

辯方大律師辯稱男聲是否可能來自走廊，X不同意，並指在手術室沒有見到洪長錐，但認為「有時你唔使見到任何人」也知道真相。X被辯方盤問時多次情緒激動，指事件令她餘生都不能忘記和原諒自己，狠批洪「攞病人示範做手術」，反問是否當做真人騷，事件令她感到不舒服，猶如「四仔（色情片）」主角。
聆訊披露醫院與衞生署的電郵來往，顯示當日手術室曾有兩名男技術員支援洪的腸鏡示範，惟撰寫報告的證人已逝世未能作供。其前下屬曾先生作供指，他接獲投訴後於2月2日成功聯絡上X，當時醫院已向X發出道歉信，並由護士長提醒前線職員要小心保護病人私隱。聆訊將於下周四（27日）再續。

相關新聞

洪長錐遭X索償逾百萬

要聞 4小時前

個標題睇極都唔明⋯

6年前既事 而家先黎審？
記唔記得詳情都成問題啦

女病人脫光照腸鏡不滿手術室有人整電腦 自覺如「四仔」主角

痴撚線 咁都可以屈成百萬